拆解「馬時亨現象」 （時事評論員 劉細良太平紳士）

現時特區建制政客之質素，恐怕只剩下三個字：「發爛渣」。
政客功能為何？就是用政治修辭、技巧，同大眾溝通，解決分歧，建立共識，推動施政。日前高鐵試車又生意外，爆出高鐵車輪出現磨損程度超出預期的問題，但港鐵方面卻拒絕披露超出預計的具體數據。港鐵主席馬時亨在出席公開場合回應傳媒追問時指，記者與他自己都不是技術人員，獲得更多技術資料也沒有用，說明白就是「畀你班人知都冇用！」。馬時亨乃四朝不倒翁，歷老董、曾蔭權、梁振英及林鄭四任特首，今天仍掌控全港最大地產發展商港鐵公司，多少地產財閥爭相巴結，馬堪稱「特區長樂老」。

北風南漸 官員「敢於亮劍」
馬時亨一直以交遊廣闊見稱，食四方飯，做Deal出身之人又何來立場可言，只認利益不問是非，才能在波譎雲詭之特區政局中，屹立近廿年。但最近處理一地兩檢及高鐵試車意外時，一反常態，忽然兇起來。五月立法會審議法案時，斥議員阻住地球轉，認為議員只需表個態交代了就算。為何凡涉及內地工作，政客總會疾言厲色，口出惡言，一反常態呢？這應該同內地政風有關，就是「敢於亮劍」四字，特區政客們認為只要亮劍，強硬駁斥反對派及媒體就可以加分，以為自己在捍衞一國中央權威。林鄭月娥對香港記者在內地被毆打，就輕輕放下，扮小媳婦，實際怕得罪內地官僚集團，影響自己。但相反對於所謂「港獨分子」，就高高舉起，不論教大學生、被屈港獨之父戴耀廷，就全力作政治攻擊，帶頭追殺。上有好者、下有甚焉，這種政風，由此而起。
這股風氣蔓延至其他中港事務，大灣區規劃快出台，目前已營造出一種氣氛，就是容不下一句批評，梁振英借回應《蘋果日報》盧峯言論，已經祭出一大頂帽子叫「獨港」，反對大灣區就是隱性港獨。本來大灣區乃經濟區域整合，不涉政治，但偏偏政協副主席就將香港人身份認同與大灣區發展對立起來，變成一場獨港鬥爭。可以預見，規劃出台之後，勢必變成另一場政治風波，所謂無風起浪，就是這樣。
掌權者本應控制自己，公共政策討論不應太多個人情緒反應，即使反對者如何無理取鬧，或者人身攻擊，須知大家地位權力不對等。掌權者動輒以「討回公道」為理由，惡言相向或發爛渣，不單冇好結果，反而自己蝕章。特區行政主導己變成行政霸道，立法會也完全受控，主流傳媒媒體百分之九十歸邊，多成為小罵大幫忙，權力是如此不平衡，特區建制政客仍以「發爛渣」方式回應公眾，在新媒體人人都是肥佬黎的年代，又如何得民心呢？
如果靠向公眾「亮劍」已可以推動施政，今天特首之位應該由梁振英繼續坐。當日特區過左過激，令建制中人噤聲，中間偏保守人士也不願為政府政策站台，形成弱勢政府，完全是咎由自取。目前從土地開發大辯論可見，政府已經失去了社會有公信力的中間派站台支持，形勢孤立。如果為政府政策說項者，只是陳百祥一類貨色，這就死梗。看來，林鄭月娥的傲慢，其實是梁的餘緒，她亦非有能力撥亂反正，重建香港人對中央信任的能吏。

阿叻

一句到尾，搵得錢既心知肚明：

共狗瀨屎，賣港執屎！！！！

如果為政府政策說項者，只是陳百祥一類貨色，這就死梗。

曾蔭權時代就唔同了

以前會呃呃氹氹，家陣擺明食撚硬你

唔理民意嘅成本太低，咁尊重民意有乜玩，做官嘅用把聲大過你，完成北京order收著數好過。

雨傘前真係驚你會暴動
雨傘後睇死你反抗唔到

泛民幾時學識敢於亮創

想問下你平時食唔食肉?